
Jeanne a un forfait téléphonique avec un abonnement de $3$\,\euro{} par mois, SMS illimités, mais elle paye $0,15$\,\euro{} la minute.
Soit $m$ le nombre de minutes d'appel téléphonique par mois.\\

\begin{enumerate}
  \item Le mois dernier, Jeanne a téléphoné 34\,min. Combien a-t-elle payé à la fin du mois ?
  \item Ce mois de septembre, elle a téléphoné pendant 1\,h\,30\,min.\\
        Combien a-t-elle payé à la fin du mois~?
  \item Exprimer en fonction de $m$ le prix payé au bout d'un mois par Jeanne. On pourra le noter $\mathcal{P}$.
  \item Les parents de Jeanne, pour qu'elle réalise ce qu'elle pourrait payer selon sa durée d'appel lui propose d'utiliser le tableau de valeurs suivant. Le completer sur cette feuille.\\

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{6}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2}
          $m$ (minutes)           & 10 & 15 & 20 & 30 & 45 & 60 \\
          $\mathcal{P}$ (\euro{}) &    &    &    &    &    &    \\
        \end{tblr}

  \item Jeanne préfère utiliser un tableur. Voici une copie de sa feuille de calcul.\\
        Quelle formule a-t-elle tapée dans la cellule \texttt{B2}~? \pointilles

        \begin{center}
          \includegraphics[width=\linewidth]{5EcrituresLitterales05b.png}
        \end{center}

  \item Finalement sa grand-mère se mêle de la partie et lui suggère de faire un programme de calcul.
        
        \begin{multicols}{2}
          \begin{progcalcul*}
            \item \pointilles
            \item \pointilles
            \item \pointilles
          \end{progcalcul*}
          \columnbreak

          Écrire ci-contre le programme de calcul qui permettrait de calculer le prix à payer si on choisit comme nombre d'entrée du programme le nombre de minutes.
        \end{multicols}

  \item Jeanne a écrit le programme de calcul sous Scratch.\medskip

        Une partie de l'algorithme a été effacé. Le compléter.

        \begin{scratch}[print]
          \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
          \blocksensing{demander \ovalnum{\pointilles[5cm]} et attendre}
          \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{\pointilles[2cm]} \pointilles[1cm] \ovalnum{\pointilles[2cm]}} \pointilles[1cm] \ovalnum{\pointilles[2cm]}}}
        \end{scratch}


\end{enumerate}

